嚴選最強既高達

新舊都無所謂
可以講埋最鐘意邊部

我自己就最鐘意W高達天使型態
但最強既我覺得係00

exexbein

強一定00q啦 識量子化

好撚屈機

想問下型係乜強既準則之一

絕大部分武器都打佢唔到

Turn A

Post end

都唔駛問點都係turn A架啦

最強應該係unicorn vs 00
一部有最完善既physho frame
一部有最完善既innovator 支援

巴巴托斯

極限高達ex-個部仲識開月光蝶

月光蝶

巴巴托斯
Beam打佢0傷害

turn A世界設定上係所有高達世界嘅終點
呢個設定一日無改turn A都係最強
點解成日有人問

咁不如講除左turn A啦
如果唔係會無討論價值

天乜撚野使，部機叫零式飛翼改

點睇exa
所有高達世界都係資料，可以入去唔同世界拎data改裝部機

飛翼零式ew好似先係正名

突擊自由

Turn A限死咗，一定係佢最強

地獄死神
鬼鬼鼠鼠咁

turn-X 咩黎？

神高達

利申:機戰撚

Turn x只係最強ms 因為唔屬於高達

慘茅人理唔通冇人睇過exa或者玩過exvs系列

DX
射死你班仆街

00 Raiser廢過00Q咩
支持00電影洛克昂嘅機

係佢個世界，turn a應該唔係最強
但拎佢同其他作品比好似怪怪地
就好似GBF啲機唔可以同正史機比強度
不過佢個世界觀好似機戰咁，幾得意
利伸，唔熟呢套，唔知官方點講

係得月光蝶打到

但係都係高達，機體黎講應該係最強
同超級系既g武鬥傳打又得

不過00qant 最後好似同eles 融合埋
變左生體
無可否認 設定上黎講turn A 係最強（所有gundam 系列）

Turn a

最鍾意曉

鐵球

太空坦克

富野個老野話g reconquista係turn A之後，hi撚大左

當我無講過

答UC／00嘅可以大概估到佢年齡

RX-78-2

鍾意Wing Zero Custom V2

勁就一定係00Q/TurnA

其實如果唔計Turn A呢部限制級機體
UC/00同其他機真係有得嘈下

不如唔好再講公認最強turn A啦好嘛？

基拉開sf/00q夠turnA打掛

Extreme Gundam應該勁過turn A不過冇人識
唔講turn-a
00q,unicorn,g-self,魔鬼應該最勁

我答seed囉，又係到鳩up扮智者

一定係freedom

Zeta
無撚得輸
第一次見佢已經迷上咗
Waverider+光束軍刀Hyper
嘉美尤：我生得聰明得罪你咩

Build Strike Gundam Cosmos

既然GVG都計，冇理由唔計同係動畫既gundam Build fighter

點解唔計話最強高達

一定係鐵球 最好打

b gundam

阿寶渣渣古，二等兵渣turn A

鐵血的波兒入面連卒都防鐺射，玩晒

係exa入面,ex-揸極限高達打阿寶揸rx-78-2都做唔低阿寶

同感，變金身識回血，0傷打boss

😂😂😂😂

覺得G gundom 系列既高達9唔搭8 除左主角機
魔鬼高達
仲有隻識得復原

神高達

god

俺のこの手が真っ赤に燃える

係聽過人話熱血，真心覺得on9
我要睇熱血我不如去睇膠膠膠膠膠膠膠同天元
睇高達緊係睇高科技兵器(eg浮遊炮、米加粒子炮)
仲睇人用拳頭打交

真心膠
G gundam 好撚正 有無睇過劇情
東方不敗打杜門完左之後 東方不敗講返點解想消滅人類 個到正撚到爆

Unicorn?

00系列 GNT-0000同GN-010 (最終戰)

自護無人權

低質

呢個post永遠都唔會完

得返個頭

EXA個段時間線係正史TA，開埋絕望蝶都打唔贏正史TX，打黑歷史TA一定比人秒殺，更加唔使講黑歷史TX

又好似係

我覺得turn A 一講就完場冇意思
申：三十幾老嘢

風車高達

Turn A一定係最強
黑歷史黎 , 唔洗再討論

唔計TA/TX
跟住應該係G系列

有冇人鍾意吉姆
最強嘅定義係咩？Nu出力最強得唔得？打完仲可以推石

動畫入面沙剎比出力係高過Nu

吉姆

G-self 完美背包
招光子魚雷好勁

但sd 係turn a之後

超越之龍，00Q，uc，魔鬼 設定都係好癲

超越之龍係神，識穿越過去，未來同平行世界

另外三個唔駛講

最強攻擊力

Turn A囉，設定講到明
我都唔明點解今時今日仲有人會問 變左年經Post

gp02a粒核彈都未出聲

幾時變月經post

獨角獸 00q會唔會都唔夠基魔揸既突擊自由打

我最愛v2 AB 移動炮台光盾光翼，只係機師比較7

東方不敗 完勝

1.turna
2.00q

吉姆王都可以係最強機體

正想講zeta

Turn A開一開月光蝶機都無埋打條春

天你老母個臭西使呀 屌你老母 高達名都唔撚知學人討論

dx

最強高達 - 吞A
最強MS - 吞X
最強人類 - 基拉大和

其實剎那技術未必比基拉差

胡索先勁

如果係基拉
俾比堅尼美女攻擊果陣會點做

點都係00r開始有得玩裸聊

TurnA 只係屈在有月光蝶

唯一一部唔驚月光蝶既機體應該得Els版OOQ

所以結論Els版 OOQ先係最強高達

同好
衛星炮宇宙第一

月光蝶只係用黎清卒，點解人人講到月光蝶係TA大技咁
雖然係TA面前除左SUMO同TX之外全部同卒無分別

God gundam

00既祼體聊天室

點勁法

SEED既神交

純種變革者可以一戰

東方不敗

其實純種變革者除左可以開裸聊、登錄veda 同啟動trans am burst 之外有咩用

係囉
聽都未聽過零式飛翼

英文都叫Wing Zero 啦

我都未出聲

雖然唔係最強，不過最like 神高達，盟主高達

我呢話 gundam摸打

淨係可以同外星人傾計已經夠屈機
仲要係直接了解外星生物既意識

00Q係用嚟溝通 主要唔係想打出一面天
雖然佢係夾硬轟入個外星人入面

理論上其他機做到嘅嘢turn a應該都做到/破解到，畢竟佢係每個高達世界嘅終極高達型兵器

其實係O定0
我見個盒啲圓圈有一劃

仲要係全盛嘅一半力量

最強一定turn a

點解冇曉擊霸

00q最後同els合體
有機會突破到turn a既限制
始終turn a針對地球科技

turn a 係所有高達既結成品 設定黎

但係00q加把大劍已經可以係48小時內全滅els，els嘅武力應該唔算高
合左體唔知會唔會有咩特異功能

巴巴完剋所有激光

咪就係剎那變撚咗xmen隻鋼人

真心一問00q同00r邊部勁啲同點解？

00Q係00R進化

呢個設定係邊度黎

係7日 不眠不休先可以全清els
就算部機得 剎那個人都頂唔順啦

真心想問邊度講過

自慰號

好似係模型說明書，不過要加7劍裝

唔講勁D點昆你買

G 路西法有月光蝶又有浮游炮點解無人提？

冇g高達就冇打後既高達
一套作品既出現一定有佢既背景，無謂沖出黎柒

仲未有人沖出黎講v2ab既

g self可以熄人燈同光子魚雷又點睇

除左月光蝶
有納米再生裝甲=無限血
i-field=超高防
心口係可以由彈藥庫直接轉移飛彈=無限彈

特擊自由

啲人太睇少turn a

突自

Turn a輸個樣，好似係

完全冇睇過turn a
有冇人可以講下點解turn a 同月光碟一定係最勁

不知幾型棍
唔通SEED-D果堆MK機好咩

turn a > unicorn > g-self > 00Q

G self perfect pack

設定

turn a

WIKI

自我修復
於機體受損位置會如同結痂般產生奈米機械層包覆，接著視受損狀況的不同由奈米機械逐漸進行修復，實際最大修復範圍與修復速度等具體詳細不明。另有這麼一說是這項修復機能除了能夠修復機體本身之外，連駕駛員的肉體也能夠進行修復，但實際詳細不明。於劇中的表現僅有修復∀鋼彈輕微受損的頭部該次而已。
空間轉移
使用條件與作用範圍等具體詳細不明。於劇中僅有一次類似的表現，∀鋼彈雙手持發動狀態的光束軍刀並將兩臂連同刀身平舉，接著極高速的旋擺兩臂，隨之便如同使用外力扭曲了空間般的從眾人眼前消失。(在遊戲sd gundam g generation中，機體∀ガンダム(黒歴史)能進行空間轉移)
7th-GMPT
全名為第七代米諾夫斯基物理理論，具體詳細不明。有一說是此技術能夠抵制先前所有的米諾夫斯基相關科技並使之完全無效化，但實為武裝又或是一種系統，甚至其作用方法皆不明。

巴巴入面裝甲防beam係有限
turn a個支槍

係咪黑歷史黎 turn a? 利申冇睇過 剩係打gvg見過 部機好柒

個人最愛命運同埋00r 最型果兩部

以後出呢啲post 唔該係topic 度加句
除左turn A

哦原來係咁我明白哂啦，多謝你wor

TA係羅蘭手上連3%出力都唔知有冇

turn a把槍係連射式殖民衛星鐳射炮

睇你應該都係00後
seed 基拉果班垃圾調整人

有I FIELD
個盾又有自我修復
仲識無效化人地既米諾夫斯基技術
打條撚

用黎運乳牛

00Q完整版
唔記得左係邊度睇返嚟話00Q整唔切出嚟，先變到劇場版個樣
未完成00Q都可以一砲爆els星，完整一定係癡撚線

高達以外
最強吉姆 一定係吉姆王

光頭佬唔食書turn a一定最勁
冇得拗

月光蝶（システム）の実体は、あらゆる人工物を砂状に分解する機能を持った無数のナノマシン[1][2]であり、搭載機の背部から放出され、Iフィールドの力場に乗せて地上に散布される。過去に∀ガンダムが使用し、地球上のすべての文明を崩壊させた[3][4][5]。 また、ビームなどのエネルギーを分解し、吸収する能力も持っている。地上で使用した場合は、副次的効果として、大規模なハリケーンが発生する。

舌A仲有投擲過核彈架

早幾年絹出你老母個閪睇多2套gundam又有幾撚巴屎閉呀

就算後生都可以睇返舊作既啫

點解咁都可以嬲豬

人型高達

咪係 成日踩人睇seed 00做乜9 想show自己係老屎忽 人地後生睇完00之後對高達有興趣之後睇番晒可能仲熟過你 睇高達都要年齡論 咁不如話剩係由rx782果代既年先可以keep住睇高達 其他年齡既人唔可以睇

利申：90s

咁我都係好奇問句turn a點勁je

題外話如果下下淨係講新不如舊, bandai點整新gundam 動畫都冇用

至今響合理程度上有得同TA鬥的應該係得ELS00Q
一來ELS受唔受月光蝶影響仍係個問號(官設ELS是金屬生命體)
二來ELS的侵蝕特性只要掂到TA少少都可以得到機體的資訊應用甚至複製
三來在繼承了00Q的性能(雖然應該同00QFS有距離)

渣古神呢

有無啲高達唔係用米氏粒子

問過鐵球未？

UC以外咪係

就算係屌00後都唔係應該睇seed大,香港seed播個陣04年,比盡你得4歲邊有印象
睇AGE大就差唔多,不過依家啲細蚊仔都應該唔鍾意高達

咁seed真係賣肉垃圾偶像劇

月光蝶分解無機物都已經可以秒殺其他世紀既機,唔知els算唔算有機物,因為係金屬

一定係魔鬼高達

咁人地又冇提過seed,就屈人鍾意seed

IFBD可以擋哂全部野，TA企係到比ELS00Q打都唔會有事，除非揾個相同程度既IFBD互相中和，理論上得SUMO，量產TA同TX先可以同TA打，其他88

根本Turn A就係一部唔比人正常討論嘅機體
開親呢啲post你都知道會有啲扮理性討論嘅巴打會答你最強嘅高達就係嗰部最唔理性嘅Turn A
冇得講

最強機師都仲可以有得講下

Btw
unicorn最強
利申：死忠

其實又有冇呀清可以講下unicorn點勁法
淨係睇動畫揮一揮手就停哂機,又用機擋衛星炮係咩原理

其實TA有好詳盡既設定，TX先係無得講個部

金屬好似都有有機，不過els係唔係就唔知
照計00q可以量子化，而量子化左應該仲會比納米仲要細，所以月光碟可能對量子化左嘅00q無用

等3月PS4出新game挑返場啦

G self /turn a
光子魚雷大戰月光蝶

隻game3月出咩

Wing zero custom咩唔係 ew好似係第樣野

你都無睇到我寫咩
ELS的強唔在於破壞力，而係物理接觸後吸收資訊再進化+自我進化的能力，某程度上同DG細胞一樣(仲可以改變原物質結構)
劇場版度睇到星球型ELS食完天人一炮之後過一陣就可以整到防禦第二炮的反射膜，所以就算IFBD唔係實體ELS都有機會可以搵到中和甚至破解方法
雖然TA同TX都好似有同樣機制，到時就係大家鬥進化速度

玩呢隻咁寫

我記得係官方係叫wing zero係特別要區分個陣先加個(ew)
因為係同一部機黎,名同型號都一樣,好似係TV版同EW版既分別
wing都有wing(EW)

00q係用黎殺敵
設定上00q係未完成就比人揸左出去，完成左嘅嘅00q full saber係可以係唔記得左幾耐消滅哂所有els

吞A

咁係因為鐵血既光線兵器集束力唔夠，

打唔出傷害

突擊自由高達

ELS咪一樣撞唔入GN力場，佢點撞入IFBD侵蝕TA

有冇資料睇下
MA個集唔知係比人擋到分散哂啲beam,定本身集束力唔夠

其實納米機械都唔係啲咩好勁嘅野姐
好似係

基本上無乜原因，好似只係兩部uc d骨架會張nt嘅精神力放左黎用咁解，精神力有幾多種功用到而家都重係一個迷

其享意識，咁其享意識同幾十條友連埋，

應該勁過基拉

Ew應該係endless wxxxxxx無盡的華爾滋，部機個名係叫wing zero custom

兩部w的確係同一部黎
有本外傳漫畫希羅話只係一時興起先幫zero改裝下

太耐我唔係好記得，但係好似無映過ELS撞GN力場的畫面
托勒密2改全時間開住力場打最終戰都無左差唔多半隻艦，所以力場對ELS的抵抗力應該有極限

唔係啱啱查過,日文wing gundam zero係冇加custom落去,但係以前啲模型個盒係用英文寫wing gundam zero custom,最新既RG版盒係寫wing gundam zero(EW)

WING ZERO/(EW)型號同機名都係一模一樣,(EW)係因為係無盡的華爾滋入面出

唔計吞A/吞X就一定係豬self，光子魚雷個設定接近月光蝶咁on9，咁都唔計就可以討論下啦，假設機師唔係加美尤或者其他勁NT（如果係加美尤就係獨角獸），有得入圍嘅機就會包括V2，WZC，DX，OOQ，extreme ⋯
當然唔計G，機師用師傅嘅話又係on99

利申鳩嗡，你問我打gundam vs我就知邊隻勁

唔好講到ELS可以無條件進化，電影入面ELS進化都要步驟
侵蝕>同化>分析>複製>進化
ELS係先後侵蝕GN-X同加迪拉薩攞左聯邦資料先可以係之後決戰擋飛彈同衛星炮，如果聯邦一開始唔送哂資料比ELS，ELS根本只有數量優勢，ELS打TA根本連第一步既侵蝕都做唔到，何況TA絕對有能力係ELS進化之前將佢滅族，你諗下如果00支衛星炮可以連射，ELS一早死哂，仲慢慢等你進化咩

每次提起wing zero都會有人拗喱樣野

ew定custom既問題呢個台灣仔post有講

英文叫wing gundam zero custom

點解有人會覺得基拉勁
明明浄係識屈性能
次次開多重鎖定成班兵仔企定定比佢射
打三小強又要同亞斯蘭合作先爆到一架
人地伊撒古一個揸住部決鬥已經爆到兩架
最後仲要比古魯謝屌打

睇上面

設定係最完美調整者
藍迷網條友最強調整者
⋯⋯

Turn A個設定已經贏晒啦
唔止月光,仲有晒歷代高達既技術
其他打條毛咩

照計應該係得uc世界嘅技術

記得有本說明書有講所有時代最尾都係turn a

原諒我對高達唔夠深認識....
但其實我印象中設定上有羽毛翼果部唔係其實只係外觀唔同左咩
但其實能力同裝左zero system果部一樣?

ta只係可以無效化到用米氏粒子嘅機體技術
亦只有uc世界先用米氏粒子

支持基魔

佢設定係所有宇宙世紀既最後出現

7th-GMPT壓制米氏米子只係其中一個Function

機體turn A 機師阿寶

Turn a，seed迷都係咁話

毒角獸 揮一揮手 已經熄機了..

MG版Turn X的說明書

新自護號都收佢檔

最強渣古

如果gmpt可以剋制所有出現過嘅技術，咁真係無野好講

太樣衰吸引唔到人睇

你個名

其實甩毛機同TV版0理論上係同一部機
純粹係劇場版出新機賣玩具
所以開頭為識別就加左custom嘫尾
早幾年笨大見劇場版機設受歡迎，就搵katoki將TV版五子第一部機都整左個新版賣模型（劇場版五機都係katoki設計）
然後索性連埋劇場版五機一齊統一叫晒EW版
所以叫特裝型同叫EW版其實都啱

細個online game最愛

多重鎖定 GN 010都有啦 仲多過x20a

其實好簡單
叫wing zero custum 係比較老屎忽既先咁叫
叫飛翼同叫神高達咁一樣係有種7味係度 當然冇話唔得既

講緊個正名唔係中英文問題
以前中文都叫開飛翼零式改wzc，但正式係叫飛翼零式(ew)wz(ew)（睇返樓上話係近幾年改）
叫天使就真係

EW即係ova版既樣
其實部機設係tv一樣 係同一部機 只係ova版外型唔同

隔離個隻叫死神 咁呢隻一定係天使

其實由幾時開始wing gundam zero 省略左gundam 隻字叫wing zero我見好多人都打wing zero wing zero 咁樣

最強唔敢講
我個人都係定獄天使係最強散射高達
ELS咁高速照中
突基自由真係行埋一邊
劇場版果到真係癡撚線

不嬲套套都省略高達兩隻字
自由又好巴巴托斯又好00又好zeta又好nu又好
應該得神高達係會簡稱做神高

我覺得基拉係本身勁再加屈性能

佢一開trans-am我順間出咗血

落雨咁落 CLS

Zabanya打呢啲掃蕩戰真係冇得輸
視覺效果頂級

唔識穿越

arms 果堆，超機動大將軍，鋼丸，爆進丸，鐵機武者，大鋼，聖機兵，機甲神 動力不明

turn a>g self>其他
post已完

劇場版除左肥仔機，3部都j出血
超兵3核加無腳好正

Double X (無月亮都係垃圾）

妖天使

肥仔雙子星都好正喎, 變抓又得
出場唔多但火力好猛

剎那成日大叫gundam exia， 加美尤同啲敵人又會大叫zeta gundam, 呀寶都係叫nu gundam 架wor

超兵

咁係咪即係唔簡稱得
講得exia,zeta,nu都知係邊部啦

關於turn a 我都想參與下講少少 ：
Turn A 無疑係最勁，呢樣野無得否認，亦無得唔承認

唔想相信turn a 係最強嘅高達，咁你試下咁樣理解月光蝶：
月光蝶射出來嘅係納米機械人，姐係幫turn a做修復嘅果層野，佢射出來之後係分解科技，姐係只要你手中攞住一枝槍，佢就會分解，分解做啲最簡單分子，咁分解完可以做啲咩？ 唔好唔記得佢係可以幫turn a 做修復，姐係佢係同時有分解同製造嘅角色，咁亦都同時解釋左設定上月光蝶可以由地球射到上木星嘅原因 ：因為月光蝶入面嘅納米機械人一路分解科技一路將分解完嘅野變返做納米機械人，姐係自我複製 。所以點解可以射到上木星。姐係話，其實月光蝶射得夠耐，全宇宙都可以包哂，所以就算你話有啲機識量子化，量子化完都係會變返實體（好似係），只要納米機械人掂到你部高達，佢已經分解緊你部高達同時變更多納米機械人出來 。你話00q最後入面有學習系統可以防禦，咁你都要諗下：佢都係要食一次月光蝶先可以學，喺你學緊點防嘅時候佢仲分解緊你，咁你點玩姐 ？好似人食菠蘿，條脷會「乸」一樣，因為你食菠蘿，菠蘿都食緊你。

所以，做個小小總結，turn a 係最勁，無辦法，下次開post麻煩講除左turn a邊部高達最勁

利申：我鐘意Wing gundam zero custom 我都想佢係最強高達 可惜要向設定低頭

冇記錯g-self都好似有吸收其他機既機能?

月光蝶勁定惡魔細胞勁

但聽完你講解
我完全對turn a 冇興趣

G self有反物質炸彈，炸完啲能量仲可以自己食返

或者有人會話：咁我量子化去一個你月光蝶未射到嘅地方咪得囉，咁你點打人呀？ 呢啲叫避而不戰，同埋最後果會擴散去到你嘅地方

Sorry for 我將比較變左做對打，但唔咁樣真係講唔到設定係點樣痴線法

gp03d

G-self我認識唔多人 sor

一個月光炮清埸

月光蝶for sure 呢位同學無聽書

大把機可以擋到枝炮,甚至冇傷

好正常，因為佢根本就反對左你嘅認知，同埋因為你心入面有自己嘅答案 你諗野唔夠理性姐

聽完你咁講
得知左turn A唔單止樣衰, 仲係中二病戇鳩

一炮唔得咪再射多幾炮

鍾意DX
但我都知佢唔係最強

冇睇過月光蝶
但想知turn x最後點

DX最型根本係吸收日月精華等開炮果一刻

本體唔算勁
係果咋背包先無撚敵

設定屈機可以點姐 我夠唔想啦，你有種寫信俾富野佢地叫佢地解除呢個設定囉

咁turn a 分解你個炸彈 鳩up 我真係對g self 零認知

turn a樣衰

turn a 都叫中二病
我都唔知點畀反應

反物質係專針對物質，可以將物質湮滅產生大量能量

其實大家都係納米機器黎姐，設定上惡魔細胞都可以無限增殖

Turn x好好多

佢地無認真研究下turn a 姐 同埋公平啲講句，當年turn a 個設定一出街，啲日本仔咪又係寫信圍屌話佢樣衰又on9
動畫一完左，咪又係即刻上神枱仲要上第一
跑馬來講，咪冷門馬跑大後追仲要追贏埋第一

咁我會覺得
都係唔會掂到turn a 係你扔之前我月光蝶掂到你

咁就係高達本體之間嘅對決？

納米機械人其實都係物質黎
用物質打反物質炸彈係用送比g self

Turn a雖然話就話設定上最強
但係佢戰鬥力嘅設定係呢個時代有少少落後

應該話G SELF有既呑A都會有
呑A有得自我修復之餘仲可以炸9返你轉頭

講得出武鬥傳係所有高達嘅源頭到底係有幾on9...

如果請ta有晒所有高達嘅能力，咁一定係唔使講

呢part我真係唔識，求其他人解答

咁講啦，
物質同反物質就好似1同-1 ，兩個撞堆一齊會變零
而呢個零姐係指大量嘅能量

所以反物質係專剋物質

屌，咁人地未答左你設定囉，自己唔識去睇設定嫁，洗唔洗用「 」呢個表情覆人，冇黎禮貌。

唔會
火力上冇任何高達比得上
車尾燈都見唔到
防禦 火力 機動全部爆錶

姐係只要我擁有嘅「1」多過「-1」就得？

印象中光子地雷慢慢飄出去

理論上係架，但係月光碟好似會用完

應該係1嘅能量要大過-1

夠做啦
已經立於不敗之地

月光蝶係唔會完

應該話，唔stop係唔會完

最大延伸去到木星
我諗冇幾何用得完
而且turn a係用縮退爐
小說版好似係2個縮退爐
出力基本上冇一部高達有得比

我嘅意思係佢呢幾樣野嘅表現，未必比得上後面出嘅高達

當然，可以話ta有晒所有能力不過無用出黎

我見到有人話tx個月光蝶匣空左之後去搶ta，所以唔知會唔會用完

佢把槍係數衛星鐳射炮級重要連射
我諗冇咩可能，單係火力壓制已經夠晒

特殊能力都要問過月光蝶

上網睇好似唔知係黑洞爐定電子簡并物質爐定係物質湮滅爐
如果係黑洞爐嘅話，我即刻轉立場

望住樓上呢幾位，咪叫做討論囉

Btw

縮退爐係兩個黑洞加埋 姐係g-self點炸都傷唔到本體，因為turn a 本體已經內置四個黑洞？

想問下els進化既話咁點殺
算唔算係bug

面對住呢種超強嘅架空科技真係無得講

就算等人工微形黑洞因爲無吸收物質而消失應該都唔可行

變左turnA研究post

首先要長命過佢

我估理論上嘅解釋係殺嘅速度快過佢進化嘅速度
實際上就無頭緒

同埋你無可能令一個空間附近無能量，能量不能憑空產生或消失

一般就依家人類嘅認知黎講，小形黑洞充在嘅時間非常中常短

不過設定既然拎得黎做引擎，就點都有啲黑科技係背後支撐

G self完美背包 00q係我睇黎已經好黑科技，不過ta仲黑

下次有呢啲post唔該寫明除左turn a

不過其實呢個post後面都有人講返Turn a啲設定,真係唔講都唔知原來屈機到咁
一直以為得月光蝶一招

下次講左縮退爐先

呢個post 已經可以完
一開波，瞬移去你隔離開月光蝶？你仲要量子化自己移動？ 太慢啦
想攞反物質炸鳩我啲月光蝶？我本身就有四個黑洞等緊吸收能量，你炸我姐係我能量bar 99加多0.01上去
想學我嘅技術再學點防我？ 你一中左月光蝶就俾我分解變我分身，你屎都無得食

咁屈機真係好咩

不過唔屈機，「最強高達」呢個問題就會年年月月日日都有人問 所以你睇下日本根本無人會問呢個問題

月光蝶其實只係一種形式去散佈佢啲納米機械人 如果佢設定個名叫仙女散花你都吹佢唔脹

日本冇人問,可能係因為佢地啲資訊量多過我地姐
好多資料都冇咩人譯,有啲唔特登譯說明書,根本唔會知

叫返月光蝶啦唔該

日網民選出歷代最強高達Top 10

佢地選 tx>ta> 魔鬼

都唔知呢個post做乜9
又話要嚴選最強
選左turn a出嚟又話turn a太勁唔計

獨角獸，同新安洲都型！精神感應系統

嚴選第二強（turn a第一）

tx係ta原型機(好似係)正版勁過山寨版好正常

g-self,00q,unicorn,魔鬼 應該都係呢幾隻爭

有聲

啱啱沖涼諗到個好好笑嘅問題 ：
如果玩 兵捉賊/捉依因/捉迷藏 （咩名都一樣啦屌 ）
Turn a 做捉，00q做俾人捉

咁到底呢個遊戲有無得完？ turn a 會唔會捉到00q

00q quantum 左自己，turn a 見到，立即warp 去捉 不停loop

唔講反應時間同起手動作
turn a識自我修復
00q識唔識,如果唔識終有一日turn a會追到

同埋00q轉移一次嘅能量消耗好似唔低

咁快出BOSS

佢只係打左個便口出黎 唔好講到一炮打爆晒成個

媽呀呢個問題好白痴，stop la

最強高達=Turn A
最強MS= Turn X

完全無討論空間

呀講漏左最緊要果樣
最緊要係，駕駛倉喺條賓周到，你點估撚得到呀

Quote 短d ok?

依家唔係識自動隱藏過長引用咩

唔係

其實full saber一早已經整好左
但00q兩個爐一開就已經同步到，加上剎那同的係對話而唔係打交，所以無帶full saber出去

後來veda模擬數據顯示，full saber 00q有能力單機殲滅，不過要剎那不吃不喝打足一星期，而且數據係不把含els有學習能力等重要因素，所以實際上不能作準。

劇場版部00q已經係非常完成嘅完成型

如果唔計turn A

最強應該係魔鬼高達
畢竟G高達世界所有高達+wing gundam + UC 最強高達V2 外加隻gp01fb 加埋都打唔贏佢
最後根本係靠杜門說得莉茵先贏到

另外，ELS 00q可以立於不敗之地，打唔贏都可以走佬

V2有打過魔鬼高達？

但我記得唔知邊到睇過時間線係:
UC,W,X,G...-全部結局-> TurnA -玩撚完-> G-self
所以Gself先有UC遺物#think #lme
當然唔係講G-self打贏turnA, 但應該夠打其他

有打sd gundam Ggen f 就會知

洗乜
電視版都有
RX782 仲攬住支火箭上太空

基拉揸00 oraiser 會點

最勁果幾個都係離晒譜

唔講 turn a ，00q，g self 完美pack

單係 超越之龍都已經係離晒譜，點都唔會死 又會穿越唔同時間 平行世界 ，一唔順超 就整分身打你

真正無仇報

本來唔諗住唔覆呢個post
G Gundam 出嗰陣都未有膠街架同天元，嗡乜春呀

咪係
G高達都未知幾有誠意

倒番轉
係 UC=>G self =>？？?滅世=>turn A

G self 有講明UC末年搞到人食人，証明離UC不遠，即係仲未發生滅世事件

光頭佬自己都有講過話g self 係UC後turn A前，昆左我去追，點知睇曬25集半隻字關於點搞到滅世都無講

基拉呢啲垃圾就行埋一二邊啦

所以咪話只要光頭佬唔食書turn a最強gundam冇得拗
我記得上次嘈v2定unicorn勁嘈左勁耐
最後有冇結論已經唔記得

正常狀態一定係v2
至於去到爆晶狀態太多變數

刹那

睇套富野自己都頂唔順 要出劇場版砍掉重練既作品

機師黎講 剎那勁定係基魔 個人就比較鐘意純種變革者

bandai話turn a最後
富野過g self最後
完

TURN X已經係外太空既老爺機
如果果班撚屌要打仗
分分鐘佢地鐵球LV既機都勁過TURN A

無人講劉備高達

最鐘意係 曉

你打到攰佢都未死

月光蝶納米機械人應該可以用風吹走下話
佢又唔係有噴射器光速移動

結論
風車高達最高

好，你贏

咁單論一炮既威力強度呢？ 唔係turn A啦掛?

我印象中tx係月光蝶以外既性能完勝ta
有無人知分別係邊

GP02
核彈完爆

係你屎眼放呀！

Turn a手上支炮同殖民星炮同級

月光蝶威力唔勁咩

劇中支炮功率SET到低於50%
都已經屌打大部分高達

00q transm後果支都可以斬星喎

Trans am 根本冇得輸

量子化之後係咪都係會比光子魚雷收皮?

開個新post講第二強高達啦

量子化左咪又係粒子，光子魚雷掂到嘅都變左g-self嘅燃料。開GN-Drive狂噴GN粒子光子魚雷都一路吸⋯

係等於破壞數個殖民星嘅力量，個比例係咁：wing gundam (不論wing, wing zero定wing zero custom) 一砲係一個殖民星，turn a 枝樣衰到仆街嘅槍係一炮幾侽口殖民星，當然，殖民星係唔會幾個泊埋一齊俾你射，概念來嘅姐

幾 iPhone 個倉頡真係廢到仆街

屌，係幾個

真係無計
Turn A個設定作為所有高達世界既末端
真係無得輸

無記錯動畫入面Turn A其實無發揮過100%實力？
但係已經充分顯示佢既強大
唔敢想像全盛時期既Turn A會幾勁

Btw
Turn A有冇psycho frame或者可以代替既替代品？

春閣下

東方不敗一腳踢爆你部ms

我記得

原來東方不敗係激進環保撚

Hi-Nu Gundam

用gundam fight去避免戰爭
結果帶黎嘅禍害比戰爭仲慘烈

TA已經可以用科技既力量做到NT既野，仲要psycho frame黎做乜

等msgo出晒咪知邊部最強囉

淨係出uc

Turn A
post endes

turn a月光蝶 對00q
納米vs量子
真心唔覺00q會輸

但係量子化連光子魚雷都贏唔到 唔好講黑洞爐

舊登5年前有討論過OOQ vs 吞A
以下係其中一段回覆:

首先你幾點理解錯了。第一，月光蝶是借助I-Field將納米機械「散佈」，也就是說整個空間都會被月光蝶的納米機械所「佔據」；第二，月光蝶只能分解人工無機物，並破壞附近的電子設施。

嚴格來說，既然月光蝶是借助I-Field將納米機械「散佈」的話，那麼月光蝶的納米機械在理論上應該對米諾夫斯基效應起作用，對方應該可以用I-Field作出防禦。但事實上，即使在UC後期(例如UC0200的ガイア・ギア)的MS裝備能覆蓋全身的I-Field產生器已是普遍事，仍不足以抵禦月光蝶的納米機械。證明即使擁有「推開」月光蝶的納米機械的能力仍不能有效抵抗月光蝶。

同時我看不到OO Quata有什麼能力能抵抗月光蝶。量子跳躍閘門？TRANS-AM系統？是啊，這些可能可以逃一時，但是他總要回來吧？而且一回來就沒戲唱了。

最後要澄清一點，「最強Gundam」一直都公認是黑歷史Turn A。雙縮退爐、蟲洞WARP移動、月光蝶、納米修復、核彈……黑歷史Turn A才是Turn A的「完全版」。(嘛~~~不過大概仍然抵不住渣古王或吉姆王的一擊吧……)

有玩ggen就會見到黑歷史吞A都係瞬間移動

有玩機戰x omega就知春閣下幾撚勁

點解成日都係討論最強既高達而唔討論有實力既機師

講緊係個啲唔係靠機體性能同主角威能一機打全場

就好似0093時期既阿寶，lockon, 什至朱古力

至少機師唔會有絕對最強果個丫

加美尤搭獨角獸

隻抽：杜門

基拉爆殖民地都唔死

東方不敗：ok

我想知最尾幾集
sumo 係點擋月光碟？

咪傻啦
你以為turn a得月光碟？
Turn A一樣有空間扭曲
而且只會比00q更快

要知道，turn A月光碟發動到最勁可以將UC X W G Seed等平行時空扭埋一個

00世界，唔計els剎那，最強一定係沙謝斯（師匠）

用enact可以壓制exia

用高達可以一打三

Perfect pack真係痴Q線

我buy武士道，劇場版衝上去自爆真係好型

但死基佬喺第二部根本係個多餘角色
只係一個不停搵高達決戰嘅傻佬

劇場版隊太陽勇者係幾好J
打els救天人果一戰不停互相補位，最後加一下死基佬招牌嘔血炮

得劇場版有型到

I力場夠勁就可以擋到月光蝶，IFBD基本上等同無敵，除非有同等既IFBD抵消佢，所以TA最強係IFBD，咩月光蝶縮退爐衛星炮係IFBD面前全部無用

els00q又點睇
相信已經係生物黎
月光蝶已廢

前面答左，TA根本無可能輸

天你老母，wing zero custom 都唔識
00Q明顯勁過00啦

全部高達一齊上都唔會打得贏TA，而TX可以一個挑一部TA+99部量產TA

係咪一日ooq贏唔到吞a你都要撐落去

摩牙please

呢隻高達有冇得同turn a一戰

你究竟明唔明點解turn A係最強高達？

係因為設定

設定上佢係有曬所有黑歷史科技，
而所有高達都係把括左喺黑歷史入面，係所有
後世所有高達作品，只要有高達兩字，都會被包括入黑歷史
包括seed 00 age 即使鐵血孤兒都係
既然00最後出現els專用ms，即係turn A一定有佢資料，即係月光碟一定分解到els 00q

就算唔計月光蝶turn-a都有一大堆機能足夠打低els00q

其實真係唔需要執着於月光蝶，明明月光蝶係TA最廢個招，就算係TV版TA打TX都唔係用月光蝶分勝負，SUMO同向日葵號直頭當月光蝶無到

TV 版 TA同TX得番原本都唔知10分1機能

最強高達....一定turn a 原因唔係因為設定 係垃圾用呢部都會好屈 turn a自己回血又高防 又無限彈....其他果d勁係因為駕駛者勁 比垃圾用都係廢

除左TA，邊部夠00q打？

魔鬼高達

前面有巴打講左
G self perfect pack
光子魚雷吸埋gn粒子

S gundam表示

可以連射

係羅蘭手上得3%咋

拎黎放牛

仲有洗衫

i力場都要睇個爐
我諗唔到除左tx重有咩機可以同雙縮退爐比

其實照推測應該大把機勁過turn x
冇記錯turn x對佢地啲製造者黎講已經係唔要既宇宙垃圾

設定上係

嘗試著火高達

你高達冇直譯到

以前有個推論，整tx果班人就係捷度果班人嘅後代

但自從crossbone出現左木星爺爺後呢個理論都好難成立

除非佢地喺ZZ最後大破之後真係離開太陽系

高達=槍人

係咪無窮扯無盡果隻

GOOGLE話Dam=壩

係

免費大魔高達

捷度咪木星爺爺囉，部ZZ仲用到victory嗰陣

卡碧尼 女王

00真心屈機 量子化打唔撚到佢

因為個理論係話zz結局之後捷度帶走左班NT去外太空
有人就估佢地直頭離開左太陽系，N年之後發展左另一個文明，再丟左部tx漂番太陽系

但以V年代捷度（木星爺爺）仲係太陽系出沒（而且仲用緊ZZ），呢個理論就好難成立

離開太陽系咁又點得到之後啲科技 ？
真係離開太陽系應該係得seed 羅 個老闆個呀哥隻殖民星

量子化有時限
Reforms gundam 已經打贏左佢，連太陽爐都搶埋

G self 光子魚雷同turn A一樣可以追入量子空間

記唔記得點解TX同TA要打起上黎？

大魔核戰機

再者
大把科技可以離開太陽系
UC G saviour世界已經做到

00世界嘅天人號本來就係太陽系外探測船，00q直情去左els母星，仲有結局隻皇號都係去探索外太空

Seed呢啲仲用緊鈾235核裂變當黑科技嘅就死埋一二邊

無記錯之前睇啲中文source timeline, G saviour 之前已經有行星間移民
而且個理論都無錯，只不過係幾十年後先出發，V外傳漫畫已經好清楚

RC班金星佬直頭有能力將成個星球拖走

五色炮最強

係喎
差啲唔記得班肌肉萎縮怪

總之係有班人喺UC年代就離開左太陽系

其實最有機會打贏TA係AGE系列⋯因爲個AGE System又隨時出件新玩具。不過可能要AGE 1000

張圖幾耐之前，官方一早講左BF全部平行世界最後都會去返TA

有啲野唔明，係所有世界各自去返最後係ta，定係所有世界嘅未來會扭曲去同一個世界

記得好似有人講過加美尤係最強新人類

新人類能力最強，但唔代表係最強新人類

講技術折墮已經好過佢

所以加美尤坐獨角獸好適合

一坐上去就出竅飛向宇宙 有咩用

讀埋篇潮文完啦好嗎

G self完美背包真係屈機，唔講光子魚電，你近戰佢定身光束令你機體失控，到時任佢魚肉，如果唔係貝爺無意欲想殺人，劇中班友仔都唔知死咗幾多次

名人隻卡巴加利係死好命
襯佢直落大氣圈食哂啲電先埋到身

其實UC 正係提寶少
捷度同加美油提都無提過？

加美尤=美斯
捷度=丙朗

同你改撚曬d iOS

頂

殊途同歸，所有高達都係黑歷史嘅一部分
黑歷史嘅終點 = Turn A

所以爭拗00R打唔打得贏Turn A 都冇意思
設定之下GN粒子都係會納入Turn A 系譜入面

Turn a有晒所有高達科技 自然有相應對策對付唔同招式

唔睇返都唔發覺用AD既OO會變左Builder G 既未來 但係張圖冇話CE AD同AG會係CC結束

你無睇明我個問題
我唔係話00q打得贏ta
而係問點做到每個世界嘅結局都係ta

張圖有改過，我記得以前個版本係冇AD同CE條線
始終都係人畫唔係官方嘅野唔使咁認真看待
但老坑對於Turn A嘅野心就係所有後來者作到天花龍鳳都好，Turn A都會迎來終結，呢一點上，黑歷史Turn A喺G Gen 入面永世都係final boss 之列都可以引證到 (當然你都可以話G Gen認受性低)

如果你當係Stein Gate嘅世界線收束理論會唔會比較容易接受到

即係有人類嘅歷史就一定會打仗，科技不斷進步之下，最終都會得到強如Turn A一樣嘅滅世科技

唔記得以前係邊睇過,講全部高達世界入面既人類都會走出太陽系,TURN A/X係漂流番地球比現代人類執到逆向整番TURN A/X出黎
所以太陽系外人類>地球人類(即係UC果啲世紀)
呢個先係TURN A設定最強既原因(好似係)

第二我諗應該都係00Q/V2AB果類量子LV/物理極限機走唔甩

部份人類厭倦了戰爭與腐敗而離開太陽系外，發展出高度的文明，這個文明的一架廢棄機體（Turn X）偶然漂流回到地球上，地球上的人驚覺外面有極高文明的人類，自己卻連逆向工程複製一架廢棄機體都做不到（但於過程中創造了Turn A）
WIKI都有,有興趣可以望下
B站都有3集劇場版
TA雖然唔會話好多武戲打黎打去但個故事講嘅野都唔錯
高達唔只係戰爭機器

用 exia 把刀插死

留意返
00 Raiser同 00 Qan[T] 已經唔係高達
最強高達一定係Turn A
最強MS就係Turn X

係一個星期不眠不休先清到嚟地球嘅els
仲有一大堆冇嚟地球

外傳有講過
係電腦模擬數據

唔係整唔切
Full saber係驚00q兩個爐同步唔好整定
但試機嗰陣發覺冇問題，再加上00q係用嚟對話所以冇用到full saber

唔好講笑
剎那唔論係肉搏戰定揸MS都勁過基拉大和

00兩個GN Drive基本上係唔會用晒電
入面都好似有微型黑洞同嚟控制GN粒子

點解贏唔到光子魚雷？

月光碟打唔打到量子化

btw,其實turn a 防唔防到電磁脈衝
防唔到既話搵鐵球裝emp彈

量子化之後都仲係粒子，光子魚雷反物質照可以反解吸引量子化左既OOQ

點解講到量子化咁有用
變完做量子最後都係要變返實體
喺永久輸出下嘅月光蝶面前可以點應付

但programming一定係基拉

IT狗
Programming點夠Tieria嚟
人地連住個Veda

G高達表示

隻揪：少年兵出身嘅剎那無論槍戰定格鬥都可以三秒內輕易殺死槍都唔識開嘅基拉；
唔好以為coordinator 體能好啲，純種變革者一樣有細胞進化，仲要進化到壽命長左一倍。

駕駛：作為純種變革者，剎那可以用部垃圾flag輕易KO三部高達級嘅GNXIII，A級腦量子波使用者，有直接閱讀對方思想能力；相反，基拉一用番strike就俾堆雜兵打到斷手斷腳。

人品：剎那有自覺自己做緊嘅野同恐怖分子無分別，最後仲為全人類同ELS和平去左外太空足足50年；
基拉滿口仁義但其實一樣殺人無數，仲要勾義嫂，搶完Sai再搶阿斯蘭。

以上已經未計ELS化嘅剎那，最後果位永生剎那基本上已經係神

講專一基拉有冇得鬥
啊sor唔記得剎那過咗幾十年都仲係搵返電視姬
人地老到睇唔到野都仲堅持搵返佢
基拉得唔得

就係劇中黑歷史嘅設定就係所有高達嘅故事同佢地嘅歷史，劇中羅拉時代嘅Turn A同Turn X嘅戰鬥將黑歷史所有技術同歷史封印，所以將來官方未有新嘅設定或者修改，Turn A都係高達嘅終點

重新爬過文啦垃圾

遲吓會唔會有人問 Turn A防唔防到箭

連EMP呢啲公元2000年都有嘅武器都有人問幾千年後嘅高達防唔防到

不如問下虎式坦克防唔防到秦朝弩箭

不過，我諗吓諗吓，又真係有MS防唔到EMP

就係seed入面堆紙牌dagger
Dagger初出陣果時就係俾zaft用emp收皮

再一次証明seed世界嘅科技係幾咁落後

Emp呢d石器時代既野防唔防到都問得出

基拉都專呀
專食朋友妻

oo 量子化解釋

唔係真係消失左

GN粒子算唔算人造物

其實影響時間軸都無用，深入少少講，就算你 quantum 左入左另一個時間軸，turn a 都可以跟你入去你跳嘅時間軸，因為turn a 有蟲洞跳躍，你咁樣只係迴避戰鬥唔係攻擊

另外有人質疑GN粒子係咪無機物，無錯，如果GN粒子係有機物，月光蝶係分解唔到，但唔好唔記得，GN粒子係能量，你攞GN粒子射turn a 只係會俾佢吸收，因為佢有四個黑洞喺身

其實我上面都打左篇文講月光蝶，不妨望一望 雖說我文筆差但都解釋到月光蝶一半

另外有人話G-self 完美backpack 入面果種光子魚雷上面都有人討論過，其實都係擋唔到月光蝶，因為物質同反物質爆出來嘅能量唔止g-self會吸收，turn a 都會吸收 咁樣只係g-self 整啲野出來俾大家share 另外佢嘅光子裝甲其實一埋turn a 身都係會俾turn a 吸左，同樣因為turn a雙退縮爐會吸左佢嘅裝甲令g-self對住turn a 如廢紙一般

原來ta兩支腹炮可以打穿i field

得tx可以打得贏ta

無一個標準單位去量度都可以比較到

G高

用嘅唔係科技，係熱血

假如ta動畫唔係用黎運牛 洗衫既on9野
跟孤兒果套劇情 殺殺殺 既話
相信多好少人質疑ta能力...

點解冇人提加美尤+unicorn
雖然最後加美尤傻左

鬥大聲胡力奇少尉可以一戰

高達係殺人武器定助人工具
視乎用家

部機由大戰完，無任何修理保給嘅情況加上封印了咁多年都着得返同有劇中嘅實力，仲要斷咗隻角都要靠自己修理生返出黎，羅倫佢地無人幫到手修理佢，有幾多部高達做到

所以其實我一路都好認同ooq係唔夠turn a 打

剩低嘅問題係：00q-els當唔當係人造無機物
不過00q-els比較上係宣示和平嘅野
剎那過左50年亦都未必想再打
話晒真係成為咗高達

因為成為左高達
所以入黑歷史
結論唔夠turn a打

剎那<turn a

我好想知如果加美尤+Unicorn同阿寶+全盛時期既Turn A打會點

唔計Turna 你比gself阿寶渣都應該贏

阿寶用v2 夠唔夠加美油用uc打？

巴巴托利斯

又去番v2鬥ux

白化富野三部曲
機動神腦
帝王基拿
TA
完全癲覆左一直以黎富野殺人魔風格，富野筆下嘅羅蘭改變左高達係戰爭機械嘅意思形態，TA就係咁先上神枱，羅蘭個d先叫真正不殺和平主義
基拉

God Gundam

TA個造型就係想人去專注故事內容而唔係睇機點潮點mk
不過TA個設計越睇越有味道，成個設計都好自然冇話唔協調

Turn a可以轉下劍就閃左上宇宙
00q點比

點解??因為冇發生過嘅事 點提呀

v2對uc 睇你計動畫定係計小說啦 小說絕對冇咁誇張
如果係以小說為準 唔覺v2會輸得去邊